想買枝廣角鏡，有無推介？

小弟用apsc機 canon 80d
暫時睇中左
Canon 10-18
Canon 10-22
Tokina 11-16
睇左小小資料就話10-18平，但如果要影星空就推11-16，因為光圈大d
想問下揀邊枝好，仲有無其他推介？

Canon 10-18 distortion太多

tokina 1120

我之前學影相就係為左去旅行影星，特登去之前2個月買左枝wide鏡黎學習，EF-S 10-22mm,成象畫面都唔錯，唔多覺4角變形情況。
用過番唔到轉頭

Tokina 1420 光圈唔係大d影星好d咩

sigma 14mm f1.8

好靚

thx 巴打 為左影呢個星空，自學左半年影相，宜家剛剛玩左一年完全沉迷左影相。

未試過拎大光圈去影，但感覺要盡量wide會好啲

係靚 但ff鏡黎

都用得
遲D升級部機唔使再買鏡

搭單問Nikon D5600有咩推介？
Tokina 11-20 得唔得
想影星加大風景

但應該影唔到樓主想要既效果，最後迫住升FF

因為我正正就係80D + 1424 2.8，枝鏡係靚 但×1.6 真係唔太夠用

最後唔夠半年升左EOS R，個變化好大